AMD YES! [華爾街日報］AMD是如何將晶片王國秘鑰交給中國的？

Advanced Micro Devices Inc. (AMD, 簡稱AMD)只用三年時間就從一家有財務困難的公司變成一家受到投資者青睞的公司，此轉變始於該公司幫助中國合作夥伴開發先進電腦晶片技術的決定。

這筆交易幫助拯救了AMD，但亦引起了美國國家安全官員的擔憂，他們認為這對他們遏制中國超級電腦產業的目標構成威脅。上周，經過數年的摩擦後，美國商務部發布一項命令，禁止包括AMD合作夥伴在內的幾家中國實體獲取美國技術。

表面看來，美國似乎成功阻止了尖端電腦技術流入中國。但現實卻是，美國下手太遲了。中國版的AMD晶片早已投入生產。在中美競相建造首台新一代超級電腦之際，這項技術為中國提供了助力。對於民用和軍事方面的應用來說，超級電腦是一種不可或缺的先進工具。

2014年10月份蘇姿豐(Lisa Su)被任命為AMD行政總裁之際，該公司正急需現金，其債務水平不斷上升，收入則在下滑。其股價一度重挫至3美元左右。有分析師甚至預計，該公司將尋求破產保護。

在就任AMD行政總裁三周後，出生於台灣的紐約人蘇姿豐飛到北京，與中國工信部官員進行了會面。據中國工信部當時發布的一篇新聞稿顯示，工信部的一名副部長敦促蘇姿豐與中方合作，基於AMD的技術優勢實現互利雙贏。

2016年2月份，AMD達成了一項合作協議，與中國超級電腦領軍企業、具有政府背景的軍方供應商曙光資訊產業股份有限公司(Sugon Information Industry Co.簡稱：曙光公司)組建合資公司，提供AMD的x86處理器技術許可，共同生產晶片。

2016年4月份，AMD再一次獲得北京方面的助力。AMD當時宣布，將出售中國和馬來西亞兩座晶片廠85%的股權，套現3.71億美元，買家是由中國國家集成電路產業投資基金(China Integrated Circuit Industry Investment Fund Co., 簡稱：大基金)控股的一個實體。大基金的使命是促進中國本土晶片產業發展

根據半導體技術專家的說法，美國商務部的行動將使得中國難以製造新一代x86晶片，目前還未清楚AMD的合作夥伴是否能在沒有這家美國公司技術支持的情況下繼續生產現有版本的晶片。但中國已通過這筆交易獲得了重要的專有技術，已生產出目前正為超級電腦提供動力的晶片。

對於AMD而言，在該公司與中國的合作取得了成效之際抵制美國國家安全官員要求的做法帶來了好處。該晶片製造商利用這些資金注入重新站穩了腳跟，自那以後推出了一系列具有競爭力的新產品。

近期，AMD的股價已從2016年年初的不到2美元上漲至30美元左右。該公司股價去年累計上漲近80%，是標普500指數去年升幅最大的成分股。

AMD!奶共！YES

速龍200ge

支持intel 賣技術換錢同amd鬥過